ðŸ”¹ GIT â€“ USO QUOTIDIANO ctrl+shift+b fa partire il batch
Comando	Cosa fa
git status	Ti dice cosa Ã¨ cambiato, cosa Ã¨ tracciato, cosa no
git add .	Aggiunge tutti i file modificati al prossimo commit
git commit -m "messaggio"	Salva una nuova versione locale con descrizione
git push	Invia i commit su GitHub
git log --pretty=format:"%h | %ad | %s" --date=iso     per avere la lista dei commit esistenti


ðŸ”¹ INFO & STORICO
Comando	Cosa fa
git log --oneline	Vedi la lista dei commit in breve
git log --graph --oneline --all	Storico visuale a rami
git diff	Mostra differenze nei file prima del commit
git diff --name-only	Elenca solo i nomi dei file modificati

ðŸ”¹ CANCELLAZIONI & RESET
Comando	Cosa fa
git restore nomefile	Annulla le modifiche di un file non ancora committato
git reset HEAD nomefile	Toglie un file giÃ  aggiunto da git add
git reset --hard HEAD	Annulla tutte le modifiche non committate (âš ï¸ pericoloso)

ðŸ”¹ BRANCH (rami)
Comando	Cosa fa
git branch	Mostra i branch
git checkout nome-ramo	Passa a un altro ramo
git checkout -b nuovo-ramo	Crea un nuovo ramo e ci passa sopra

ðŸ”¹ REMOTE & REPO
Comando	Cosa fa
git remote -v	Mostra se il repo Ã¨ collegato a GitHub
git remote add origin URL	Collega il repo a GitHub (solo la prima volta)
git push -u origin master	Push iniziale + tracking

ðŸ”¹ PULIZIE & IGNORI
Comando	Cosa fa
git rm --cached nomefile	Rimuove un file dal repo (ma lo lascia nel disco)
git clean -fd	Rimuove file non tracciati (âš ï¸ attenzione!)
echo nomefile > .gitignore	Aggiunge un file da ignorare (puoi anche modificarlo a mano)